{"title": "Hỏi đáp: Em be di ngoai phan nhay xanh", "question": "Em chào bác sỹEm bé nhà em 8 tuần tuổi. Lúc sinh được 3,1 kg. Tháng 1 được 4,5 kg, tháng 2 được 5,8 kg.4 ngày gần đây, em bé có hiện tượng đi ngoài phân có nhầy xanh vào buổi tối. Ban ngày phân bình thường.Em bé vẫn bú và ngủ bình thường. Một ngày em bé đi ngoài khoảng 7-8 lần.Vậy bác sỹ có thể tư vấn giúp em về hiện tượng đi ngoài của em bé ah.", "answer": ", Chào bạn, ,Bạn không nói rõ là bé bú sữa gì. Bé bú sữa mẹ có thể đi phân xanh nhầy. Nếu không sốt, không ói, bú bình thường thì không sao., ,Thân mến,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Uống cam tươi sau khi sinh mổ! uống vitamin d cho trẻ", "question": "Kính chào bác sĩ!1/ Xin hỏi bác sĩ sau khi sinh mổ bao lâu bà mẹ  uống được nước cam tươi?2/ Con tôi lúc 1,5 tháng bé bị thiếu vitamin D nên tôi có cho bé uống bổ sung loại “Calcium STADA®  Vitamin D”, mỗi ngày uống 2,5ml. Hiện tại bé được 2,5 tháng, các biểu hiện như đổ mồ hôi đầu,  buổi tối bé ngủ không còn giật mình. Xin hỏi bác sĩ uống với liều như vậy thì khi nào thì ngưng? ngưng khi nào cho uống lại?  Xin cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,Trong thuốc đó có canxi, nếu bé bú trên 500 mL sữa bột mỗi ngày thì không cần uống thêm canxi. Bạn có thể chuyển sang một loại thuốc chỉ bổ sung vitamin D3 và cho bé uống mỗi ngày 400 UI.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Da be bi noi san nhu da ga", "question": "Bac si lam on cho em hoi: con em duoc 4 thang 20 ngay, be nang 8,2 ky. Dai 64cm. Khoang 20 ngay gan day, be bu it hon. Chi bu khi ngu, thuc khong chiu bu, khi thuc dua binh sua be khoc. Vi be bu ti me khong duoc nen em phai vat sua ra binh cho be bu. Neu ngu sau be cung khong bu. Bac si lam on cho em biet con em co benh gi khong? Va o dau goi con em co noi hot san san nhu da ga o hai ben dau goi, so vo thay nham nham, khong biet be bi gi? Mong bac si tu van dum em.", "answer": "Chào bạn,, ,Do không quan sát trực tiếp nên tôi không chắc đầu gối bé bị gì, nhiều khả năng là bị khô da. Bạn có thể dùng baby oil để bôi cho mềm da. Bé đang bị chán bú, bạn nên đưa bé đi khám để bác sĩ xem bé có bị thiếu máu thiếu sắt hay thiếu vitamin D không., ,Thân mến,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay mút môi", "question": "Chào bác sĩ,Bác cho em hỏi thăm bé nhà em 6 tháng tuổi, chưa mọc răng. Lúc 4th rưỡi đến bây giờ bé cứ mút môi dưới liên tục. Chỉ trừ khi ngủ là không mút hay ngậm môi. Mút nhiều đến nỗi em có cảm tưởng môi và hàm dưới của bé thụt vào. Em đã làm đủ cách để bé k mút, nhưng cũng chỉ được một lúc rồi tiếp tục. Triệu chứng đó có phải do bé sắp mọc răng không? Có cách nào khác để bé không còn tái diễn nữa không ạ?Em cảm ơn,", "answer": "Chào bạn,,,   ,Bạn thử cho bé uống nước mỗi khi bé mút môi xem bé có hết mút không. Nếu không hết thì cũng không sao vì đây là cách “giải trí” của bé, giống như những bé khác thì bú tay, bú núm vú cao su…,   ,Thân mến ,, ,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bac si xin tu van giup!", "question": "em sinh con đầu lòng được 3 tuần rồi, vì là dứa đầu tiên nên rất lúng túng khi chăm sóc hay khi gặp vấn đề. có một vài thắc mắc xin bác sĩ tư vấn giúp: bé của em hay vặn mình, ngày nào cũng nấc cụt, ban ngày ngủ nhiều nhưng tối lại thức thường thì cháu thức khoảng 2 giờ sáng đến gần 6 giờ sáng, dù bé không quấy khóc gì. chỉ khóc òa lên em cho cháu bú mẹ thì lại thức chơi tiếp. em muốn hỏi như vậy có sao không? cho bé bú ban đêm như em có tốt không? và phải điều chỉnh giấc ngủ cho bé vào ban đêm như thế nào thì hợp lý. còn một vấn đề nữa đó là bà nội cháu rất hay bắt phải cho cháu uống nước ấm. hình như là mọi lúc bà nhìn thấy cháu thức. em xem ở bệnh viện thấy người ta treo là sữa mẹ = đủ nước + giàu dinh dưỡng, nhưng em nói mẹ chồng không chịu cứ bắt phải cho bé uống. mong bác sĩ tư vấn giúp em, để em yên tâm hơn khi chăm sóc bé. em chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,, ,Bé trong độ tuổi dưới 3 tháng khi bú no sẽ bị nấc cụt, đây là phản xạ thần kinh bình thường của bé. Bé cũng sẽ hay vặn mình. Đây là cử động bình thường của bé, tuy không giống người lớn nhưng không phải là bệnh. Em bé 1 tháng tuổi chưa phân biệt được ngày đêm. Bạn có thể xem bài “Tập bé sơ sinh ngủ ngoan” trên trang web của bệnh viện Từ Dũ để có thêm thông tin. Bé cần bú đêm để đủ lượng sữa cần thiết. Trong sữa mẹ có đến 80% là nước nên không cần uống thêm nước. Uống nước nhiều có thể làm bé mất cảm giác khát sữa nên sẽ bú ít đi. Tuy nhiên, cho bé uống vài muỗng nước nhỏ sau khi bú để sạch miệng thì không hại gì., ,Thân mến,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Thóp bé bị lõm xuống", "question": "Con em bị ra mồ hôi rất nhiều, đi tiểu rất ít, thóp bé bị lõm hẳn xuống đập phập phồng. Lúc trc con em đi tiểu nhiều, thóp đầy lắm. Theo em nghĩ là bé bị ra mồ hôi nhiều quá nên bị thiếu nước. Em muốn xin bác sĩ tư vấn cách bổ xung nước cho bé và cách khắc phục tình trạng ra mồ hôi. Dạ, bé nhà em được 5 tháng, vẫn bú mẹ hoàn toàn! Em xin cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé ra mồ hôi nhiều, đầu tiên bạn phải xem lại nhiệt độ phòng của bé có nóng không. Nhiệt độ thích hợp cho bé là 27-28 độ C. Nếu bé bú ít hơn 500 mL sữa bột mỗi ngày và bị ra mồ hôi trộm nhiều thì bạn có thể cho uống bổ sung thuốc vừa có canxi vừa có vitamin D.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa cho bé", "question": "Xin chào bác sĩ!Bé nhà em được 3 tháng rưỡi thì bị viêm phổi, điều trị tại bv nhi đồng trong 1 tuần.Bác sĩ cho em hỏi, khi bé đủ 4 tháng thì có chích ngừa được mũi tiếp theo k, và có uống được vacxin ngừa tiêu chảy cấp k? Hay phải đợi 1thời gian mới tiêm ngừa được ạ.Xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Nếu đến ngày hẹn tiêm ngừa mà bé khỏe, không sốt, không ho, không tiêu chảy thì có thể cho tiêm ngừa và uống ngừa tiêu chảy do Rotavirus được.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé lật khi đang ngủ", "question": "Kính thưa bác sĩ,Tôi có 1 bé trai. Hiện bé được 8 tháng 22 ngày. cân nặng hiện tại của bé là 10.8 kg, chiều cao là 76 cm. Xin bác sĩ tư vấn cho 1 số vấn đề sau:1. Mấy đêm nay, bé ngủ không được sâu. Đang ngủ tự nhiên bé lật sấp xuống, rồi đòi lật ngửa lại, nếu ngăn không cho bé lật thì bé khóc. một đêm bé lật tới 4 – 5 lần, xin hỏi không biết bé có bị sao không? Có thiếu chất gì không?2. Hiện mỗi ngày bé bú ngoài được khoảng 400 – 500ml, rồi bú thêm mẹ, ăn 1 -2 cữ bột, nửa hũ sữa chua và ít trái cây. như vậy lượng sữa bé bú có đủ không? vì bé không chịu bú bình nên cho bé ăn sữa ngoài rất vất vả.Do lần đầu tiên làm mẹ nên tôi rất lúng túng trong mọi chuyện ăn ngủ và chăm sóc cháu. Rất mong bác sĩ hồi âm và hướng dẫn tôi chăm sóc cháu tốt hơn.  Rất cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,,Em bé của chị phát triển cân nặng và chiều cao rất tốt (tương đương một bé 13 tháng), nếu so cân nặng với chiều cao thì bé dư 1 Kg. Vì vậy, lượng sữa ngoài của bé hiện tại là đủ. Bên cạnh đó, bạn cần cho bé bú sữa mẹ càng nhiều càng tốt và duy trì chế độ dinh dưỡng của mẹ sao cho đảm bảo được chất lượng sữa mẹ không bị giảm. Có một số bé thích ngủ trong tư thế nằm sấp. Độ tuổi này bé tự lật lại được nên không sợ bé bị ngạt thở. Nếu bạn để bé tự do lật khi ngủ mà bé vẫn ngủ ngoan thì không sao. Nếu bé ngủ không ngon thì có thể bé thiếu Canxi, Magne hoặc vitamin B6. Bạn nên cho bé ăn mỗi ngày 2 cữ cháo xay để bổ sung được nhiều chất cho bé hơn.,,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh \nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ qua đêm", "question": "Chào bác sĩ, con em đc 2 tháng 3 ngày tuổi, nặng 6.2kg, cháu gần như bú mẹ hoàn toàn, chỉ thỉnh thoảng lắm e mới cho 1 bình sữa ngoài tập khi mẹ đi làm, hôm qua cháu bắt đầu ngủ cả đêm và không thức dật đòi bú như trước, ngủ từ 11h dêm dến 6h sáng. Vậy em có cần đánh thức cháu dậy để cho bú hay không, hay cứ để cháu ngủ giấc dài cả đêm như thế, cám ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,, ,Bạn nên thử cho bé bú trong lúc ngủ xem bé có chịu bú không. Trong độ tuổi dưới 6 tháng tuổi, nếu không bú đêm mà ban ngày bé bú không nhiều thì sẽ khó lên cân tốt., ,Thân mến.,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh \nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về vấn đề đi ngoài và cân năng của bé", "question": "Kính chào Bác sĩ.Bé nhà em được 1 tháng 10 ngày tuổi,Do đầu ti của Mẹ bị ngắn bé không bú được, nên em có hút sữa ra bình để tủ lạnh và hâm cho bé bú. 1> Bé nhà em đi ngoài 3-5 lần/ ngày. Em để ý thấy bé đi phân ngoài rất lỏng, màu vàng lợn cợn hột màu trắng và đôi khi thấy có sủi bọt. Bác sĩ cho em hỏi có phải bé bị tiêu chảy không?2> Cân năng của bé lúc mới sanh: 4.6 Kg (sanh mỗ), sau một tháng bé tăng được : 700g.( 5.3 Kg). Cho em hỏi có phải do bú sữa để tủ lạnh nên bé châm tăng cân không? Em có cần đưa bé đi khám không và khám ở đâu?Hiện tại sau 1 tháng mười ngày cân nặng của bé : 5,65 KgP/s: Ngày bé bú được 700 ml, và ngủ từ 14-17 tiếngMong sớm nhận được sự trả lời của Bác sĩ.Rất cám ơn Bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,,     ,,Em bé của bạn cần uống mỗi ngày ít nhất 800 mL sữa mới đủ nhu cầu. Bé chậm lên cân chủ yếu do chế độ ăn của mẹ chưa đủ năng lượng. Bạn cần uống sữa nhiều hơn, ăn mỗi bữa ít nhất 3 chén cơm, ăn nhiều thịt cá và rau quả. Đặc biệt, nếu có thể, bạn nên uống “sữa bà bầu”, ăn nhiều thịt bò, trứng, phô-mai sẽ giúp tăng chất lượng sữa. Em bé bú sữa mẹ sẽ đi cầu có thể 6-8 lần mỗi ngày, tính chất phân như bạn mô tả là bình thường.,     ,Thân mến,,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh \nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
